[當100萬人透明]【政情】西環出手「團結」建制 續撐逃犯修例

【政情】西環出手「團結」建制 續撐逃犯修例

【Now新聞台】民陣聲稱103萬人遊行反對逃犯修例，林鄭月娥如何回應呢？強調不會撤回修例。

林鄭月娥遊行翌日見記者，無糾纏是否過百萬市民上街，直接承認遊行市民非常之多，但人數未能動搖政府立法決心，又指留意到建制政黨在遊行當晚先後表態撐修例，《政情》聽聞政黨迅速表態背後有西環出手，以示建制派在民情洶湧下也不「腳軟」。

亦有建制政黨指主動表態企硬繼續立法，原因是03年23條一役，當年撤回草案後政府的管治威信大挫，至今仍未能就23條重新立法，建制政黨亦深受打擊，在及後的區議會選舉中大敗。

建制派在地區收風，評估大部分地區對修訂逃犯條例都平靜，只是部分中產選區有不滿，他們以往抗拒激進抗爭者，今次或會重新支持泛民主派，令建制派流失部分中間選票，料對年底區議會選舉影響有限，所以整體評估是撤的政治代價比不撤高。

不少親中人士亦指逃犯爭議巳超越中港矛盾，涉及外國政府的介入，京官早已表示必須通過修例，這個立場在遊行後亦無改變，建制派亦早有心理準備，不論多少市民上街都要「企硬」，否則如何對得住撐修例的80萬網上聯署市民。

但有建制坦言遊行人數超出預期，因此，西環在遊行翌日隨即聯絡多個親中社團，著他們再次表態撐修例抗衡反對聲音，令建制派的立場更有「底氣」。

泛民不滿政府無視百萬遊行民意，特別是林鄭提到支持者都有三百多個團體，不過，有政界中人指，政府將小圈子凌駕全港市民，都不是第一日的事。

假既80萬對真既100萬
建制點揀？

行動派需要建立發言組織！

建制派幾時死全家

建制派遲早要為出賣香港付上代價